[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Kompýuter koduny maşyn koduna öwürýän we ony derrew ýerine ýetirýän programma näme?",
        "options": ["Kompilýator", "Dekoder", "Assembler", "Interpretator"],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Internetiň esasy aragatnaşyk protokoly näme?",
        "options": ["FTP", "HTTP", "TCP/IP", "SMTP"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Maglumatlar bazasyny (Database) dolandyrmak üçin ulanylýan esasy sorag dili näme?",
        "options": ["Java", "SQL", "HTML", "C++"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Elektron poçtany (e-mail) ibermek üçin jogapkär bolan protokol näme?",
        "options": ["POP3", "IMAP", "SMTP", "HTTP"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Ikilik san ulgamynda (Binary) 1011 san onluk san ulgamynda näçä deň?",
        "options": ["10", "11", "12", "13"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Wideo kartanyň (Video Card) esasy funksiýasy näme?",
        "options": ["Programmalary işe girizmek", "Maglumatlary saklamak", "Wideo maglumatlaryny prosesirlemek we görkezmek", "Sesi çykarmak"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Algoritmiň haýsy gurluşy bir şert ýerine ýetirilýänçä bir amaly gaýtalaýar?",
        "options": ["Şertli geçiş", "Saýlama", "Gaýtalanma (Loop)", "Yzygiderlilik"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Kompýuter setinde maglumatlary beýleki set böleklerine gowşurýan enjam näme?",
        "options": ["Modem", "Ruter (Router)", "Monitor", "Printer"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Iň giňden ýaýran maglumatlar bazasy modeli näme?",
        "options": ["Obýekt-ugurly", "Iýerarhik", "Set (Network)", "Relýasion (Relational)"],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Kompýuter ulgamlarynyň bir-biriniň yzyna berýän howpsuzlyk meselelerine näme diýilýär?",
        "options": ["Wirus", "Troýan", "Zararlandyrma (Vulnerability)", "Spam"],
        "correctAnswerIndex": 2
    }
]